\section{Tests}
Dieser Abschnitt enthält lediglich Dinge die während der Practice Session getestet werden sollten!

\subsection{GCC}
\begin{itemize}
	\item Sind C++14 Features vorhanden?
	\item Sind C++17 Features vorhanden?
	\item Sind C++20 Features vorhanden?
% 	\item Kompiliert dieser Code:
% \end{itemize}
% \sourcecode{tests/gcc5bug.cpp}
% \begin{itemize}
	\item Wie groß ist RAND\_MAX?
	\item Funktioniert \code{__int128}?
	\item Wie groß ist \code{sizeof(char*)}?
	\item Funktionieren Pragmas?
	\item Funktionieren \code{constexpr} zur Compilezeit (+Zeitlimit)?
	\item Funktioniert \code{clock()}?
	\item Funktioniert \code{random_device}? (und gib es unterschiedliche Ergebnisse?)
\end{itemize}

% \subsection{Java}
% \begin{itemize}
% 	\item Startet eclipse?
% 	\item Funktionieren Java8 feature (lambdas)?
% \end{itemize}

\subsection{IDEs}
\begin{itemize}
	\item Funktioniert CLion?
	\item Funktioniert PyCharm?
	\item Funktioniert VS Code? (als Backup)
\end{itemize}

\subsection{Judge}
\begin{itemize}
	\item Wie sehen \textbf{Testing Tool}s aus? Wie bedient man sie?
	\item Ist der Checker case sensitive?
	\item Wird Memory Exceeded als RTE angezeigt?
	\item Wie viele rekursive (DFS)-Aufrufe passen auf den Stack?
	\item Vergleiche ausführungszeit auf dem Judge und lokal (z.b. mit Primzahl Sieb)
	\item Wie werden zusätzliches Whitespace character bei sonst korrektem Output behandelt?
\end{itemize}
% \sourcecode{tests/whitespace.cpp}

\subsection{Precision}
\begin{itemize}
	\item Mode $0$ means no excess precision
	\item Mode $2$ means excess precision (all operations in $80$\,bit floats)
\end{itemize}
\begin{itemize}
	\item Result $0$ without excess precision (expected floating point error)
	\item \textasciitilde$8e^{-17}$ with excess precision (real value)
\end{itemize}
\sourcecode{tests/precision.cpp}

\subsection{Compiletime Computations}
\begin{itemize}
	\item Überprüfen ob Compilezeit Berechnungen erlaubt sind! (>=\code{C++14})
\end{itemize}
\sourcecode{other/compiletime.cpp}

\columnbreak
\subsection{Time Macro}
\sourcecode{other/timeMacro.cpp}


\subsection{Speicher bei segT}
Was ist der Faktor für den Speicher des segT? (Seite \pageref{segT} und unten)
\sourcecode{tests/segTSize.cpp}
\sourcecode{datastructures/segT.cpp}
